神剪驚艷 - 李碧華

神剪驚艷 - 李碧華

金像獎宣傳片截圖(互聯網)

不知大家多久沒進電影院？自去年反送中逆權運動，至今年武漢肺炎肆虐，因交通不便黨鐵隨時關閉，或避免聚集交叉感染病毒，電影院冷清得很，附近那家天天經過，宛如失寵妃嬪被困的冷宮，看着淒涼。

一度，香港電影業百花齊放，繁華盛世回不了頭。

今屆（39屆）香港電影金像獎因應時勢，取消記者會取消頒獎禮，只定於5月6日下午3點，透過YouTube、Instagram、Facebook等，以串流直播形式，由爾冬陞實時公佈得獎結果。雖然得獎者無法在台上得享現場同業掌聲，但贏了就贏了，輸了下回努力，是永恆真理。

即使不設典禮儀式，且很多參賽片也沒看過──但今年金像獎預告片令人驚艷！

3分鐘的剪接心血，把精華對白抽出，環環相扣，理念相連：樂園、自由、黑暗、以痛掩痛、人變動物、懦弱、夢醒、犯罪現場、腦、跳樓、火海、溺斃、相信自己、不公義、站出來、831車牌、法律、報仇、機會、永遠、輸贏……是的，「只要還活着，就會有希望」，終會見面問一句：「點呀，老友，好嗎？」

預告片神剪，各界讚歎，令人泫然，光這條片已可得金像獎了，剪輯的盧煒麟、李啟浩；混音的鄧學麟，謝謝你們，加油！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com